
みぎりのおほいまちきみ|romaji=Udaijin{{\`}}
Migirinoohoimachikimi}}
**右大臣**，[日本律令官制名](../Page/日本.md "wikilink")，[太政官之一](../Page/太政官.md "wikilink")，又稱為**右府**、**右相國**、**右僕射**、**太保**。定員一人，權責和[左大臣相同](../Page/左大臣.md "wikilink")，平時負責輔佐左大臣，在左大臣出缺時則負責代理其政務。位階相當於[正二位或](../Page/正二位.md "wikilink")[從二位](../Page/從二位.md "wikilink")。和[太政大臣](../Page/太政大臣.md "wikilink")、左大臣並稱為[三大臣](../Page/三大臣.md "wikilink")、[三公](../Page/三公.md "wikilink")、[三槐](../Page/三槐.md "wikilink")。\[1\]蘇我大臣死後，為分大臣之權，將之一分為二，稱為左右大臣。
{{-}}

## 右大臣列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>任命</p></th>
<th><p>辭任<br />
<span style="font-weight:normal">（有<sup>*</sup>者即同日逝世）</span></p></th>
<th><p>在職時天皇</p></th>
<th><p>法號、備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/大寶令.md" title="wikilink">大寶令以前的右大臣</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/蘇我倉山田石川麻呂.md" title="wikilink">蘇我倉山田石川麻呂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇極天皇.md" title="wikilink">皇極天皇四年六月十四</a><br />
（645年7月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/大化.md" title="wikilink">大化五年三月二十五</a><sup>*</sup><br />
（649年5月11日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/孝德天皇.md" title="wikilink">孝德</a></p></td>
<td><p>山田大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大伴長德.md" title="wikilink">大伴長德</a></p></td>
<td><p>大化五年四月二十<br />
（649年6月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/白雉.md" title="wikilink">白雉二年七月</a><sup>*</sup><br />
（651年－月）</p></td>
<td><p>孝德</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>（<a href="../Page/蘇我連子.md" title="wikilink">蘇我連子</a>[2]）</p></td>
<td><p>天智天皇元年一月<br />
（662年－月）</p></td>
<td><p>天智天皇三年三月<sup>*</sup><br />
（664年4月）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天智天皇.md" title="wikilink">天智</a>（稱制）</p></td>
<td><p><strong>大臣</strong><br />
藏大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/中臣金.md" title="wikilink">中臣金</a></p></td>
<td><p>天智天皇十年正月初五<br />
（671年2月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天武天皇.md" title="wikilink">天武天皇元年八月二十五</a><sup>*</sup><br />
（672年9月22日）</p></td>
<td><p>天智、<a href="../Page/弘文天皇.md" title="wikilink">弘文</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/多治比島.md" title="wikilink">多治比島</a></p></td>
<td><p>持統天皇四年七月初五<br />
（690年8月15日）</p></td>
<td><p>文武天皇四年八月二十六<br />
（700年10月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/持統天皇.md" title="wikilink">持統</a>、<a href="../Page/文武天皇.md" title="wikilink">文武</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>在<a href="../Page/大寶令.md" title="wikilink">大寶令</a>、<a href="../Page/養老律令.md" title="wikilink">養老令基礎的右大臣</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/阿倍御主人.md" title="wikilink">阿倍御主人</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大寶_(日本).md" title="wikilink">大寶元年三月二十一</a><br />
（701年5月3日）</p></td>
<td><p>大寶三年閏四月初一<sup>*</sup><br />
（703年5月20日）</p></td>
<td><p>文武</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/石上麻呂.md" title="wikilink">石上麻呂</a></p></td>
<td><p>大寶四年正月初七<br />
（704年2月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/和銅.md" title="wikilink">和銅元年三月十三</a><br />
（708年4月8日）</p></td>
<td><p>文武、<a href="../Page/元明天皇.md" title="wikilink">元明</a></p></td>
<td><p>物部大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原不比等.md" title="wikilink">藤原不比等</a></p></td>
<td><p>和銅元年三月十三<br />
（708年4月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/養老.md" title="wikilink">養老四年八月初三</a><sup>*</sup><br />
（720年9月9日）</p></td>
<td><p>元明、<a href="../Page/元正天皇.md" title="wikilink">元正</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/長屋王.md" title="wikilink">長屋王</a></p></td>
<td><p>養老五年正月初五<br />
（721年2月5日）</p></td>
<td><p>養老八年二月初四<br />
（724年3月3日）</p></td>
<td><p>元正</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原武智麻呂.md" title="wikilink">藤原武智麻呂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天平_(聖武天皇).md" title="wikilink">天平六年正月十七</a><br />
（734年2月24日）</p></td>
<td><p>天平九年七月二十五<br />
（737年8月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖武天皇.md" title="wikilink">聖武</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橘諸兄.md" title="wikilink">橘諸兄</a></p></td>
<td><p>天平十年正月十三<br />
（738年2月6日）</p></td>
<td><p>天平十五年五月初五<br />
（743年6月1日）</p></td>
<td><p>聖武</p></td>
<td><p>西院大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原豐成.md" title="wikilink">藤原豐成</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天平感寶.md" title="wikilink">天平感寶元年四月十四</a><br />
（749年5月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天平勝寶.md" title="wikilink">天平勝寶九歲七月十二</a><br />
（757年8月1日）</p></td>
<td><p>聖武、<a href="../Page/孝謙天皇.md" title="wikilink">孝謙</a></p></td>
<td><p>難波大臣、橫佩大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原仲麻呂.md" title="wikilink">藤原惠美押勝</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天平寶字.md" title="wikilink">天平寶字二年八月二十五</a><br />
（758年10月1日）</p></td>
<td><p>天平寶字四年正月初四<br />
（760年1月26日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/淳仁天皇.md" title="wikilink">淳仁</a></p></td>
<td><p><strong><a href="../Page/太保.md" title="wikilink">太保</a></strong>（<strong>大保</strong>）<br />
惠美大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>藤原豐成<br />
（還任）</p></td>
<td><p>天平寶字八年九月十四<br />
（764年10月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天平神護.md" title="wikilink">天平神護元年十一月二十七</a><sup>*</sup><br />
（766年1月12日）</p></td>
<td><p>淳仁、<a href="../Page/孝謙天皇.md" title="wikilink">稱德</a></p></td>
<td><p>難波大臣、橫佩大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原永手.md" title="wikilink">藤原永手</a></p></td>
<td><p>天平神護二年正月初八<br />
（766年2月21日）</p></td>
<td><p>天平神護二年十月二十<br />
（766年11月26日）</p></td>
<td><p>稱德</p></td>
<td><p>長岡大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉備真備.md" title="wikilink">吉備真備</a></p></td>
<td><p>天平神護二年十月二十<br />
（766年11月26日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶龜.md" title="wikilink">寶龜二年三月</a><br />
（771年3月）</p></td>
<td><p>稱德、<a href="../Page/光仁天皇.md" title="wikilink">光仁</a></p></td>
<td><p>吉備大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大中臣清麻呂.md" title="wikilink">大中臣清麻呂</a></p></td>
<td><p>寶龜二年三月十三<br />
（771年4月2日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天應_(光仁天皇).md" title="wikilink">天應元年六月二十三</a><br />
（781年7月18日）</p></td>
<td><p>光仁、<a href="../Page/桓武天皇.md" title="wikilink">桓武</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原田麻呂.md" title="wikilink">藤原田麻呂</a></p></td>
<td><p>天應二年六月二十一<br />
（782年8月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延曆.md" title="wikilink">延曆二年三月十九</a><sup>*</sup><br />
（783年4月25日）</p></td>
<td><p>桓武</p></td>
<td><p>蜷淵大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原是公.md" title="wikilink">藤原是公</a></p></td>
<td><p>延曆二年七月十九<br />
（783年8月21日）</p></td>
<td><p>延曆八年九月十九<sup>*</sup><br />
（789年10月12日）</p></td>
<td><p>桓武</p></td>
<td><p>牛屋大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原繼繩.md" title="wikilink">藤原繼繩</a></p></td>
<td><p>延曆九年二月二十七<br />
（790年3月17日）</p></td>
<td><p>延曆十五年七月十六<sup>*</sup><br />
（796年8月23日）</p></td>
<td><p>桓武</p></td>
<td><p>桃園右大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/神王.md" title="wikilink">神王</a></p></td>
<td><p>延曆十七年八月十七<br />
（798年10月1日）</p></td>
<td><p>延曆二十五年四月二十四<sup>*</sup><br />
（806年5月15日）</p></td>
<td><p>桓武、<a href="../Page/平城天皇.md" title="wikilink">平城</a></p></td>
<td><p>吉野大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原内麻呂.md" title="wikilink">藤原内麻呂</a></p></td>
<td><p>延曆二十五年五月十九<br />
（806年6月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/弘仁.md" title="wikilink">弘仁三年十月初六</a><sup>*</sup><br />
（812年11月13日）</p></td>
<td><p>平城、<a href="../Page/嵯峨天皇.md" title="wikilink">嵯峨</a></p></td>
<td><p>後長岡大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原園人.md" title="wikilink">藤原園人</a></p></td>
<td><p>弘仁三年十二月初五<br />
（813年1月10日）</p></td>
<td><p>弘仁九年十二月十九<sup>*</sup><br />
（819年1月18日）</p></td>
<td><p>嵯峨</p></td>
<td><p>（前）山科大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原冬嗣.md" title="wikilink">藤原冬嗣</a></p></td>
<td><p>弘仁十二年正月初九<br />
（821年2月14日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天長.md" title="wikilink">天長二年四月初五</a><br />
（825年4月26日）</p></td>
<td><p>嵯峨、<a href="../Page/淳和天皇.md" title="wikilink">淳和</a></p></td>
<td><p>閑院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原緒嗣.md" title="wikilink">藤原緒嗣</a></p></td>
<td><p>天長二年四月初五<br />
（825年4月26日）</p></td>
<td><p>天長九年十一月初二<br />
（832年11月27日）</p></td>
<td><p>淳和</p></td>
<td><p>山本大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/清原夏野.md" title="wikilink">清原夏野</a></p></td>
<td><p>天長九年十一月初二<br />
（832年11月27日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承和_(日本).md" title="wikilink">承和四年十月初七</a><sup>*</sup><br />
（837年11月8日）</p></td>
<td><p>淳和、<a href="../Page/仁明天皇.md" title="wikilink">仁明</a></p></td>
<td><p>双岡大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原三守.md" title="wikilink">藤原三守</a></p></td>
<td><p>承和五年正月初十<br />
（838年2月8日）</p></td>
<td><p>承和七年七月初七<sup>*</sup><br />
（840年8月7日）</p></td>
<td><p>仁明</p></td>
<td><p>後山科大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源常.md" title="wikilink">源常</a></p></td>
<td><p>承和七年八月初八<br />
（840年9月7日）</p></td>
<td><p>承和十一年七月初二<br />
（844年7月20日）</p></td>
<td><p>仁明</p></td>
<td><p>東三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/橘氏公.md" title="wikilink">橘氏公</a></p></td>
<td><p>承和十一年七月初二<br />
（844年7月20日）</p></td>
<td><p>承和十四年十二月十九<sup>*</sup><br />
（848年1月28日）</p></td>
<td><p>仁明</p></td>
<td><p>井手</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原良房.md" title="wikilink">藤原良房</a></p></td>
<td><p>承和十五年正月初十<br />
（848年2月18日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/齊衡.md" title="wikilink">齊衡四年二月十九</a><br />
（857年3月18日）</p></td>
<td><p>仁明、<a href="../Page/文德天皇.md" title="wikilink">文德</a></p></td>
<td><p>白河、染殿</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原良相.md" title="wikilink">藤原良相</a></p></td>
<td><p>齊衡四年二月十九<br />
（857年3月18日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/貞觀_(日本).md" title="wikilink">貞觀九年十月初十</a><sup>*</sup><br />
（867年11月9日）</p></td>
<td><p>文德、<a href="../Page/清和天皇.md" title="wikilink">清和</a></p></td>
<td><p>西三條大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原氏宗.md" title="wikilink">藤原氏宗</a></p></td>
<td><p>貞觀十二年正月十三<br />
（870年2月17日）</p></td>
<td><p>貞觀十四年二月初七<sup>*</sup><br />
（872年3月19日）</p></td>
<td><p>清和</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原基經.md" title="wikilink">藤原基經</a></p></td>
<td><p>貞觀十四年八月二十五<br />
（872年10月1日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元慶.md" title="wikilink">元慶四年十二月初四</a><br />
（881年1月7日）</p></td>
<td><p>清和、<a href="../Page/陽成天皇.md" title="wikilink">陽成</a></p></td>
<td><p>堀川大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源多.md" title="wikilink">源多</a></p></td>
<td><p>元慶六年正月初十<br />
（882年2月1日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/仁和.md" title="wikilink">仁和</a>4年十月十七<sup>*</sup><br />
（888年11月24日）</p></td>
<td><p>陽成、<a href="../Page/光孝天皇.md" title="wikilink">光孝</a>、<a href="../Page/宇多天皇.md" title="wikilink">宇多</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原良世.md" title="wikilink">藤原良世</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/寬平.md" title="wikilink">寬平三年三月十九</a><br />
（891年5月1日）</p></td>
<td><p>寬平八年七月十六<br />
（896年8月28日）</p></td>
<td><p>宇多</p></td>
<td><p>致仕大臣</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源能有.md" title="wikilink">源能有</a></p></td>
<td><p>寬平八年七月十六<br />
（896年8月28日）</p></td>
<td><p>寬平九年六月初八<sup>*</sup><br />
（897年7月11日）</p></td>
<td><p>宇多</p></td>
<td><p>近院大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/菅原道真.md" title="wikilink">菅原道真</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/昌泰.md" title="wikilink">昌泰二年二月十四</a><br />
（899年3月29日）</p></td>
<td><p>昌泰四年正月二十五<br />
（901年2月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/醍醐天皇.md" title="wikilink">醍醐</a></p></td>
<td><p>菅丞相</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源光_(公卿).md" title="wikilink">源光</a></p></td>
<td><p>昌泰四年正月二十五<br />
（901年2月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延喜.md" title="wikilink">延喜十三年三月十二</a><sup>*</sup><br />
（913年4月21日）</p></td>
<td><p>醍醐</p></td>
<td><p>西三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原忠平.md" title="wikilink">藤原忠平</a></p></td>
<td><p>延喜十四年八月二十五<br />
（914年9月17日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延長_(醍醐天皇).md" title="wikilink">延長二年正月二十二</a><br />
（924年2月29日）</p></td>
<td><p>醍醐</p></td>
<td><p>小一條、五條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原定方.md" title="wikilink">藤原定方</a></p></td>
<td><p>延長二年正月二十二<br />
（924年2月29日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承平_(朱雀天皇).md" title="wikilink">承平</a>2年八月初四<sup>*</sup><br />
（932年9月6日）</p></td>
<td><p>醍醐、<a href="../Page/朱雀天皇.md" title="wikilink">朱雀</a></p></td>
<td><p>三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原仲平.md" title="wikilink">藤原仲平</a></p></td>
<td><p>承平三年二月十三<br />
（933年3月11日）</p></td>
<td><p>承平七年正月二十二<br />
（937年3月6日）</p></td>
<td><p>朱雀</p></td>
<td><p>枇杷</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原恒佐.md" title="wikilink">藤原恒佐</a></p></td>
<td><p>承平七年正月二十二<br />
（937年3月6日）</p></td>
<td><p>承平八年五月初五<sup>*</sup><br />
（938年6月5日）</p></td>
<td><p>朱雀</p></td>
<td><p>一條、土御門</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原實賴.md" title="wikilink">藤原實賴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/天慶.md" title="wikilink">天慶七年四月初九</a><br />
（944年5月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天曆.md" title="wikilink">天曆元年四月二十六</a><br />
（947年5月19日）</p></td>
<td><p>朱雀、<a href="../Page/村上天皇.md" title="wikilink">村上</a></p></td>
<td><p>小野宮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原師輔.md" title="wikilink">藤原師輔</a></p></td>
<td><p>天曆元年4月26日<br />
（947年5月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天德_(村上天皇).md" title="wikilink">天德四年五月初二</a><br />
（960年5月29日）</p></td>
<td><p>村上</p></td>
<td><p>坊城、九條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原顯忠.md" title="wikilink">藤原顯忠</a></p></td>
<td><p>天德四年八月二十二<br />
（960年9月15日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/康保.md" title="wikilink">康保二年四月二十四</a><sup>*</sup><br />
（965年5月27日）</p></td>
<td><p>村上</p></td>
<td><p>富小路</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源高明.md" title="wikilink">源高明</a></p></td>
<td><p>康保三年正月十六<br />
（966年2月9日）</p></td>
<td><p>康保四年十二月十三<br />
（968年1月15日）</p></td>
<td><p>村上、<a href="../Page/冷泉天皇.md" title="wikilink">冷泉</a></p></td>
<td><p>西宮</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原師尹.md" title="wikilink">藤原師尹</a></p></td>
<td><p>康保四年十二月十三<br />
（968年1月15日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/安和.md" title="wikilink">安和二年三月二十六</a><br />
（969年4月15日）</p></td>
<td><p>冷泉</p></td>
<td><p>小一條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原在衡.md" title="wikilink">藤原在衡</a></p></td>
<td><p>安和二年三月二十六<br />
（969年4月15日）</p></td>
<td><p>安和三年正月二十七<br />
（970年3月7日）</p></td>
<td><p>冷泉、<a href="../Page/圓融天皇.md" title="wikilink">圓融</a></p></td>
<td><p>粟田、万里小路</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原伊尹.md" title="wikilink">藤原伊尹</a></p></td>
<td><p>安和三年正月二十七<br />
（970年3月7日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天祿_(圓融天皇).md" title="wikilink">天祿二年十一月初二</a><br />
（971年11月22日）</p></td>
<td><p>圓融</p></td>
<td><p>一條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原賴忠.md" title="wikilink">藤原賴忠</a></p></td>
<td><p>天祿二年十一月初二<br />
（971年11月22日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/貞元_(圓融天皇).md" title="wikilink">貞元二年四月二十四</a><br />
（977年5月14日）</p></td>
<td><p>圓融</p></td>
<td><p>三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源雅信.md" title="wikilink">源雅信</a></p></td>
<td><p>貞元二年四月二十四<br />
（977年5月14日）</p></td>
<td><p>貞元三年十月初二<br />
（978年11月5日）</p></td>
<td><p>圓融</p></td>
<td><p>一條、鷹司</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原兼家.md" title="wikilink">藤原兼家</a></p></td>
<td><p>貞元三年十月初二<br />
（978年11月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬和.md" title="wikilink">寬和二年七月二十</a><br />
（986年8月27日）</p></td>
<td><p>圓融、<a href="../Page/花山天皇.md" title="wikilink">花山</a>、<a href="../Page/一條天皇.md" title="wikilink">一條</a></p></td>
<td><p>法興院、東三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原為光.md" title="wikilink">藤原為光</a></p></td>
<td><p>寬和二年七月二十<br />
（986年8月27日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正曆.md" title="wikilink">正曆二年九月初七</a><br />
（991年10月17日）</p></td>
<td><p>一條</p></td>
<td><p>後一條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源重信.md" title="wikilink">源重信</a></p></td>
<td><p>正曆二年九月初七<br />
（991年10月17日）</p></td>
<td><p>正曆五年八月二十八<br />
（994年10月5日）</p></td>
<td><p>一條</p></td>
<td><p>六條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原道兼.md" title="wikilink">藤原道兼</a></p></td>
<td><p>正曆五年八月二十八<br />
（994年10月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/長德.md" title="wikilink">長德元年五月初八</a><sup>*</sup><br />
（995年6月8日）</p></td>
<td><p>一條</p></td>
<td><p>粟田、二條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原道長.md" title="wikilink">藤原道長</a></p></td>
<td><p>長德元年六月十九<br />
（995年7月19日）</p></td>
<td><p>長德二年七月二十<br />
（996年8月6日）</p></td>
<td><p>一條</p></td>
<td><p>法成寺、御堂</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原顯光.md" title="wikilink">藤原顯光</a></p></td>
<td><p>長德二年七月二十<br />
（996年8月6日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/長和.md" title="wikilink">長和六年三月初四</a><br />
（1017年4月3日）</p></td>
<td><p>一條、<a href="../Page/三條天皇.md" title="wikilink">三條</a>、<a href="../Page/後一條天皇.md" title="wikilink">後一條</a></p></td>
<td><p>堀川、廣幡</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原公季.md" title="wikilink">藤原公季</a></p></td>
<td><p>長和六年三月初四<br />
（1017年4月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/治安_(後一條天皇).md" title="wikilink">治安元年七月二十五</a><br />
（1021年9月4日）</p></td>
<td><p>後一條</p></td>
<td><p>閑院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原實資.md" title="wikilink">藤原實資</a></p></td>
<td><p>治安元年七月二十五<br />
（1021年9月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬德.md" title="wikilink">寬德三年正月十八</a><sup>*</sup><br />
（1046年2月26日）</p></td>
<td><p>後一條、<a href="../Page/後朱雀天皇.md" title="wikilink">後朱雀</a>、<a href="../Page/後冷泉天皇.md" title="wikilink">後冷泉</a></p></td>
<td><p>後小野宮、賢人右府</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原教通.md" title="wikilink">藤原教通</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/永承.md" title="wikilink">永承二年八月初一</a><br />
（1047年8月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/康平.md" title="wikilink">康平三年七月十七</a><br />
（1060年8月15日）</p></td>
<td><p>後冷泉</p></td>
<td><p>大二條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原賴宗.md" title="wikilink">藤原賴宗</a></p></td>
<td><p>康平三年七月十七<br />
（1060年8月15日）</p></td>
<td><p>康平八年正月初五<br />
（1065年2月12日）</p></td>
<td><p>後冷泉</p></td>
<td><p>堀河</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原師實.md" title="wikilink">藤原師實</a></p></td>
<td><p>康平八年六月初三<br />
（1065年7月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延久.md" title="wikilink">延久元年八月二十二</a><br />
（1069年9月10日）</p></td>
<td><p>後冷泉、<a href="../Page/後三條天皇.md" title="wikilink">後三條</a></p></td>
<td><p>京極、後宇治</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源師房.md" title="wikilink">源師房</a></p></td>
<td><p>延久元年八月二十二<br />
（1069年9月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承保.md" title="wikilink">承保四年二月十七</a><sup>*</sup><br />
（1077年3月14日）</p></td>
<td><p>後三條、<a href="../Page/白河天皇.md" title="wikilink">白河</a></p></td>
<td><p>土御門</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原俊家.md" title="wikilink">藤原俊家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/承曆.md" title="wikilink">承曆四年八月十四</a><br />
（1080年8月31日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永保.md" title="wikilink">永保二年十月初二</a><sup>*</sup><br />
（1082年10月25日）</p></td>
<td><p>白河</p></td>
<td><p>大宮、壬生</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源俊房.md" title="wikilink">源俊房</a></p></td>
<td><p>永保二年十二月初九<br />
（1082年12月30日）</p></td>
<td><p>永保三年正月二十六<br />
（1083年2月15日）</p></td>
<td><p>白河</p></td>
<td><p>堀河</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源顯房.md" title="wikilink">源顯房</a></p></td>
<td><p>永保三年正月二十六<br />
（1083年2月15日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬治.md" title="wikilink">寬治八年九月初五</a><sup>*</sup><br />
（1094年10月16日）</p></td>
<td><p>白河、<a href="../Page/堀河天皇.md" title="wikilink">堀河</a></p></td>
<td><p>六條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原忠實.md" title="wikilink">藤原忠實</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/康和.md" title="wikilink">康和二年七月十七</a><br />
（1100年8月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天永.md" title="wikilink">天永三年十一月十八</a><br />
（1112年12月8日）</p></td>
<td><p>堀河、<a href="../Page/鳥羽天皇.md" title="wikilink">鳥羽</a></p></td>
<td><p>知足院、富家殿</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源雅實.md" title="wikilink">源雅實</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/永久_(年號).md" title="wikilink">永久三年四月二十八</a><br />
（1115年5月23日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/保安_(鳥羽天皇).md" title="wikilink">保安三年十二月十七</a><br />
（1123年1月16日）</p></td>
<td><p>鳥羽</p></td>
<td><p>久我</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原家忠.md" title="wikilink">藤原家忠</a></p></td>
<td><p>保安三年十二月十七<br />
（1123年1月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天承.md" title="wikilink">天承元年十二月二十二</a><br />
（1132年1月12日）</p></td>
<td><p>鳥羽、<a href="../Page/崇德天皇.md" title="wikilink">崇德</a></p></td>
<td><p>花山院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/源有仁.md" title="wikilink">源有仁</a></p></td>
<td><p>天承元年十二月二十二<br />
（1132年1月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/保延.md" title="wikilink">保延二年十二月初九</a><br />
（1137年1月2日）</p></td>
<td><p>崇德</p></td>
<td><p>花園</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原宗忠.md" title="wikilink">藤原宗忠</a></p></td>
<td><p>保延二年十二月初九<br />
（1137年1月2日）</p></td>
<td><p>保延四年二月二十六<br />
（1138年4月7日）</p></td>
<td><p>崇德</p></td>
<td><p>中御門</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條實行.md" title="wikilink">三條實行</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/久安.md" title="wikilink">久安五年七月二十八</a><br />
（1149年9月1日）</p></td>
<td><p>久安六年八月二十一<br />
（1150年9月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/近衛天皇.md" title="wikilink">近衛</a></p></td>
<td><p>八條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源雅定.md" title="wikilink">源雅定</a></p></td>
<td><p>久安六年八月二十一<br />
（1150年9月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/仁平.md" title="wikilink">仁平四年五月二十八</a><br />
（1154年7月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/近衛天皇.md" title="wikilink">近衛</a></p></td>
<td><p>中院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原宗輔.md" title="wikilink">藤原宗輔</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保元.md" title="wikilink">保元元年九月十三</a><br />
（1156年9月29日）</p></td>
<td><p>保元二年八月十九<br />
（1157年9月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/後白河天皇.md" title="wikilink">後白河</a></p></td>
<td><p>京極、蜂飼大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛基實.md" title="wikilink">近衛基實</a></p></td>
<td><p>保元二年八月十九<br />
（1157年9月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永曆.md" title="wikilink">永曆元年八月十一</a><br />
（1160年9月12日）</p></td>
<td><p>後白河、<a href="../Page/二條天皇.md" title="wikilink">二條</a></p></td>
<td><p>梅津、六條、中殿</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德大寺公能.md" title="wikilink">德大寺公能</a></p></td>
<td><p>永曆元年八月十一<br />
（1160年9月12日）</p></td>
<td><p>永曆二年八月十一<sup>*</sup><br />
（1161年9月2日）</p></td>
<td><p>二條</p></td>
<td><p>大炊御門</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/松殿基房.md" title="wikilink">松殿基房</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/應保.md" title="wikilink">應保元年九月十三</a><br />
（1161年10月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/長寬.md" title="wikilink">長寬二年閏十月二十三</a><br />
（1164年12月8日）</p></td>
<td><p>二條</p></td>
<td><p>松殿、菩提院、中山</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原經宗.md" title="wikilink">藤原經宗</a></p></td>
<td><p>長寬二年閏十月二十三<br />
（1164年12月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/仁安_(日本).md" title="wikilink">仁安元年十一月十一</a><br />
（1166年12月5日）</p></td>
<td><p>二條、<a href="../Page/六條天皇.md" title="wikilink">六條</a></p></td>
<td><p>中御門</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條兼實.md" title="wikilink">九條兼實</a></p></td>
<td><p>仁安元年十一月十一<br />
（1166年12月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文治.md" title="wikilink">文治二年十月十七</a><br />
（1186年11月29日）</p></td>
<td><p>六條、<a href="../Page/高倉天皇.md" title="wikilink">高倉</a>、<a href="../Page/安德天皇.md" title="wikilink">安德</a>、<a href="../Page/後鳥羽天皇.md" title="wikilink">後鳥羽</a></p></td>
<td><p>後法性寺、月輪</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德大寺實定.md" title="wikilink">德大寺實定</a></p></td>
<td><p>文治二年十月二十九<br />
（1186年12月11日）</p></td>
<td><p>文治五年七月初十<br />
（1189年8月23日）</p></td>
<td><p>後鳥羽</p></td>
<td><p>後德大寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實房.md" title="wikilink">三條實房</a></p></td>
<td><p>文治五年七月初十<br />
（1189年8月23日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建久.md" title="wikilink">建久元年七月十七</a><br />
（1190年8月19日）</p></td>
<td><p>後鳥羽</p></td>
<td><p>三條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/藤原兼雅.md" title="wikilink">藤原兼雅</a></p></td>
<td><p>建久元年七月十七<br />
（1190年8月19日）</p></td>
<td><p>建久九年十一月十四<br />
（1198年12月13日）</p></td>
<td><p>後鳥羽、<a href="../Page/土御門天皇.md" title="wikilink">土御門</a></p></td>
<td><p>後花山院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原賴實.md" title="wikilink">藤原賴實</a></p></td>
<td><p>建久九年十一月十四<br />
（1198年12月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正治.md" title="wikilink">正治元年六月二十二</a><br />
（1199年7月16日）</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td><p>六條、中山</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛家實.md" title="wikilink">近衛家實</a></p></td>
<td><p>正治元年六月二十二<br />
（1199年7月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元久.md" title="wikilink">元久元年十二月十四</a><br />
（1205年1月5日）</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td><p>猪隈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/藤原隆忠.md" title="wikilink">藤原隆忠</a></p></td>
<td><p>元久元年十二月十四<br />
（1205年1月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建永.md" title="wikilink">建永二年二月初十</a><br />
（1207年3月10日）</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td><p>大覺寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花山院忠經.md" title="wikilink">花山院忠經</a></p></td>
<td><p>建永二年二月初十<br />
（1207年3月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承元.md" title="wikilink">承元二年五月二十八</a><br />
（1208年7月12日）</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td><p>花山院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛道經.md" title="wikilink">近衛道經</a></p></td>
<td><p>承元二年七月初九<br />
（1208年8月21日）</p></td>
<td><p>承元三年三月二十六<br />
（1209年5月1日）</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td><p>知足院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條良輔.md" title="wikilink">九條良輔</a></p></td>
<td><p>承元三年四月初十<br />
（1209年5月15日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建曆.md" title="wikilink">建曆元年十月初四</a><br />
（1211年11月10日）</p></td>
<td><p>土御門、<a href="../Page/順德天皇.md" title="wikilink">順德</a></p></td>
<td><p>八條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺公繼.md" title="wikilink">德大寺公繼</a></p></td>
<td><p>建曆元年十月初四<br />
（1211年11月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建保.md" title="wikilink">建保三年十月初九</a><br />
（1215年11月1日）</p></td>
<td><p>順德</p></td>
<td><p>野宮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條道家.md" title="wikilink">九條道家</a></p></td>
<td><p>建保三年十二月初十<br />
（1215年12月31日）</p></td>
<td><p>建保六年十二月初二<br />
（1218年12月21日）</p></td>
<td><p>順德</p></td>
<td><p>光明峯寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/源實朝.md" title="wikilink">源實朝</a></p></td>
<td><p>建保六年十二月初二<br />
（1218年12月21日）</p></td>
<td><p>建保七年正月二十七<sup>*</sup><br />
（1219年2月13日）</p></td>
<td><p>順德</p></td>
<td><p>鎌倉<br />
<a href="../Page/鎌倉幕府.md" title="wikilink">鎌倉幕府第</a>3代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛家通.md" title="wikilink">近衛家通</a></p></td>
<td><p>建保七年三月初四<br />
（1219年4月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承久.md" title="wikilink">承久三年閏十月初十</a><br />
（1221年11月25日）</p></td>
<td><p>順德、<a href="../Page/仲恭天皇.md" title="wikilink">仲恭</a>、<a href="../Page/後堀河天皇.md" title="wikilink">後堀河</a></p></td>
<td><p>猪隈、近衛</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>德大寺公繼<br />
（還任）</p></td>
<td><p>承久三年閏十月初十<br />
（1221年11月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元仁.md" title="wikilink">元仁元年十二月二十五</a><br />
（1225年2月4日）</p></td>
<td><p>後堀河</p></td>
<td><p>野宮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大炊御門師經.md" title="wikilink">大炊御門師經</a></p></td>
<td><p>元仁元年十二月二十五<br />
（1225年2月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉祿.md" title="wikilink">嘉祿三年四月初二</a><br />
（1227年5月18日）</p></td>
<td><p>後堀河</p></td>
<td><p>大炊御門</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條教實.md" title="wikilink">九條教實</a></p></td>
<td><p>嘉祿三年四月初九<br />
（1227年5月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬喜.md" title="wikilink">寬喜三年四月二十六</a><br />
（1231年5月29日）</p></td>
<td><p>後堀河</p></td>
<td><p>洞院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛兼經.md" title="wikilink">近衛兼經</a></p></td>
<td><p>寬喜三年四月二十六<br />
（1231年5月29日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉禎.md" title="wikilink">嘉禎元年十月初二</a><br />
（1235年11月13日）</p></td>
<td><p>後堀河、<a href="../Page/四條天皇.md" title="wikilink">四條</a></p></td>
<td><p>岡屋</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺實氏.md" title="wikilink">西園寺實氏</a></p></td>
<td><p>嘉禎元年十月初二<br />
（1235年11月13日）</p></td>
<td><p>嘉禎二年四月十八<br />
（1236年5月24日）</p></td>
<td><p>四條</p></td>
<td><p>常盤井</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條良實.md" title="wikilink">二條良實</a></p></td>
<td><p>嘉禎二年六月初九<br />
（1236年7月13日）</p></td>
<td><p>嘉禎四年七月二十<br />
（1238年8月31日）</p></td>
<td><p>四條</p></td>
<td><p>普光園院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實親.md" title="wikilink">三條實親</a></p></td>
<td><p>嘉禎四年七月二十<br />
（1238年8月31日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/仁治.md" title="wikilink">仁治元年九月二十七</a><br />
（1240年10月13日）</p></td>
<td><p>四條</p></td>
<td><p>白川</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條實經.md" title="wikilink">一條實經</a></p></td>
<td><p>仁治元年十月二十<br />
（1240年11月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬元.md" title="wikilink">寬元二年六月十三</a><br />
（1244年7月19日）</p></td>
<td><p>四條、<a href="../Page/後嵯峨天皇.md" title="wikilink">後嵯峨</a></p></td>
<td><p>圓明寺、後一條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司兼平.md" title="wikilink">鷹司兼平</a></p></td>
<td><p>寬元二年六月十三<br />
（1244年7月19日）</p></td>
<td><p>寬元四年十二月二十四<br />
（1247年2月1日）</p></td>
<td><p>後嵯峨、<a href="../Page/後深草天皇.md" title="wikilink">後深草</a></p></td>
<td><p>稱念院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條忠家.md" title="wikilink">九條忠家</a></p></td>
<td><p>寬元四年十二月二十四<br />
（1247年2月1日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建長.md" title="wikilink">建長四年七月二十</a><br />
（1252年8月26日）</p></td>
<td><p>後深草</p></td>
<td><p>一音院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條道良.md" title="wikilink">二條道良</a></p></td>
<td><p>建長四年七月二十<br />
（1252年8月26日）</p></td>
<td><p>建長四年十一月初三<br />
（1252年12月5日）</p></td>
<td><p>後深草</p></td>
<td><p>九條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花山院定雅.md" title="wikilink">花山院定雅</a></p></td>
<td><p>建長四年十一月初三<br />
（1252年12月5日）</p></td>
<td><p>建長六年十一月十七<br />
（1254年12月28日）</p></td>
<td><p>後深草</p></td>
<td><p>粟田口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺公相.md" title="wikilink">西園寺公相</a></p></td>
<td><p>建長六年十二月二十五<br />
（1255年2月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正嘉.md" title="wikilink">正嘉元年十一月初八</a><br />
（1257年12月15日）</p></td>
<td><p>後深草</p></td>
<td><p>冷泉</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺公基.md" title="wikilink">西園寺公基</a></p></td>
<td><p>正嘉元年十一月二十六<br />
（1258年1月2日）</p></td>
<td><p>正嘉二年十月二十二<br />
（1258年11月18日）</p></td>
<td><p>後深草</p></td>
<td><p>万里小路、京極</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/山階實雄.md" title="wikilink">山階實雄</a></p></td>
<td><p>正嘉二年十一月初一<br />
（1258年11月27日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/弘長.md" title="wikilink">弘長元年三月二十七</a><br />
（1261年4月28日）</p></td>
<td><p>後深草、<a href="../Page/龜山天皇.md" title="wikilink">龜山</a></p></td>
<td><p>山階</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛基平.md" title="wikilink">近衛基平</a></p></td>
<td><p>弘長元年三月二十七<br />
（1261年4月28日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文永.md" title="wikilink">文永二年十月初五</a><br />
（1265年11月14日）</p></td>
<td><p>龜山</p></td>
<td><p>深心院、西谷</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司基忠.md" title="wikilink">鷹司基忠</a></p></td>
<td><p>文永二年十月初五<br />
（1265年11月14日）</p></td>
<td><p>文永五年十二月初二<br />
（1269年1月5日）</p></td>
<td><p>龜山</p></td>
<td><p>圓光院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條家經.md" title="wikilink">一條家經</a></p></td>
<td><p>文永五年十二月初二<br />
（1269年1月5日）</p></td>
<td><p>文永六年四月二十三<br />
（1269年5月25日）</p></td>
<td><p>龜山</p></td>
<td><p>後光明峯寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院通雅.md" title="wikilink">花山院通雅</a></p></td>
<td><p>文永六年四月二十三<br />
（1269年5月25日）</p></td>
<td><p>文永八年三月初十<br />
（1271年4月20日）</p></td>
<td><p>龜山</p></td>
<td><p>後花山院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條師忠.md" title="wikilink">二條師忠</a></p></td>
<td><p>文永八年三月二十七<br />
（1271年5月7日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建治.md" title="wikilink">建治元年十二月二十二</a><br />
（1276年1月9日）</p></td>
<td><p>龜山、<a href="../Page/後宇多天皇.md" title="wikilink">後宇多</a></p></td>
<td><p>香園院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條忠教.md" title="wikilink">九條忠教</a></p></td>
<td><p>建治元年十二月二十二<br />
（1276年1月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正應.md" title="wikilink">正應元年七月十一</a><br />
（1288年8月9日）</p></td>
<td><p>後宇多、<a href="../Page/伏見天皇.md" title="wikilink">伏見</a></p></td>
<td><p>報恩院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛家基.md" title="wikilink">近衛家基</a></p></td>
<td><p>正應元年七月十一<br />
（1288年8月9日）</p></td>
<td><p>正應二年九月二十八<br />
（1289年10月13日）</p></td>
<td><p>伏見</p></td>
<td><p>高山寺、浄妙寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司兼忠.md" title="wikilink">鷹司兼忠</a></p></td>
<td><p>正應二年十月十八<br />
（1289年11月2日）</p></td>
<td><p>正應四年十二月二十五<br />
（1292年1月16日）</p></td>
<td><p>伏見</p></td>
<td><p>猪隈、歓喜園院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條兼基.md" title="wikilink">二條兼基</a></p></td>
<td><p>正應四年十二月二十五<br />
（1292年1月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永仁.md" title="wikilink">永仁四年十二月二十七</a><br />
（1297年1月21日）</p></td>
<td><p>伏見</p></td>
<td><p>中院、光明照院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條師教.md" title="wikilink">九條師教</a></p></td>
<td><p>永仁四年十二月二十七<br />
（1297年1月21日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正安.md" title="wikilink">正安元年四月二十六</a><br />
（1299年5月26日）</p></td>
<td><p>伏見、<a href="../Page/後伏見天皇.md" title="wikilink">後伏見</a></p></td>
<td><p>己心院、浄土寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺公衡.md" title="wikilink">西園寺公衡</a></p></td>
<td><p>正安元年四月二十六<br />
（1299年5月26日）</p></td>
<td><p>正安元年十二月二十<br />
（1300年1月12日）</p></td>
<td><p>後伏見</p></td>
<td><p>竹林院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺公孝.md" title="wikilink">德大寺公孝</a></p></td>
<td><p>正安元年十二月二十七<br />
（1300年1月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/乾元_(後二條天皇).md" title="wikilink">乾元元年十一月二十二</a><br />
（1302年12月11日）</p></td>
<td><p>後伏見、<a href="../Page/後二條天皇.md" title="wikilink">後二條</a></p></td>
<td><p>後德大寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司冬平.md" title="wikilink">鷹司冬平</a></p></td>
<td><p>乾元元年十一月二十二<br />
（1302年12月11日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉元.md" title="wikilink">嘉元三年閏十二月二十一</a><br />
（1306年2月5日）</p></td>
<td><p>後二條</p></td>
<td><p>後照念院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛家平.md" title="wikilink">近衛家平</a></p></td>
<td><p>嘉元三年閏十二月二十一<br />
（1306年2月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延慶_(花園天皇).md" title="wikilink">延慶二年十月十五</a><br />
（1309年11月17日）</p></td>
<td><p>後二條、<a href="../Page/花園天皇.md" title="wikilink">花園</a></p></td>
<td><p>岡本</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條道平.md" title="wikilink">二條道平</a></p></td>
<td><p>延慶二年十月十五<br />
（1309年11月17日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正和.md" title="wikilink">正和二年十二月二十六</a><br />
（1314年1月12日）</p></td>
<td><p>花園</p></td>
<td><p>後光明照院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛經平.md" title="wikilink">近衛經平</a></p></td>
<td><p>正和二年十二月二十六<br />
（1314年1月12日）</p></td>
<td><p>正和五年十月二十二<br />
（1316年11月7日）</p></td>
<td><p>花園</p></td>
<td><p>後浄妙寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洞院實泰.md" title="wikilink">洞院實泰</a></p></td>
<td><p>正和五年十月二十二<br />
（1316年11月7日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文保.md" title="wikilink">文保元年六月二十一</a><br />
（1317年7月30日）</p></td>
<td><p>花園</p></td>
<td><p>後山本</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺公顯.md" title="wikilink">西園寺公顯</a></p></td>
<td><p>文保元年六月二十一<br />
（1317年7月30日）</p></td>
<td><p>文保元年十二月初十<br />
（1318年1月13日）</p></td>
<td><p>花園</p></td>
<td><p>今出河</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花山院家定.md" title="wikilink">花山院家定</a></p></td>
<td><p>文保二年八月二十四<br />
（1318年9月19日）</p></td>
<td><p>文保三年四月初十<br />
（1319年4月30日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/後醍醐天皇.md" title="wikilink">後醍醐</a></p></td>
<td><p>金光院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條房實.md" title="wikilink">九條房實</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/元應.md" title="wikilink">元應元年閏七月二十八</a><br />
（1319年9月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元亨.md" title="wikilink">元亨二年八月十一</a><br />
（1322年9月22日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>後一音院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川兼季.md" title="wikilink">今出川兼季</a></p></td>
<td><p>元亨二年八月十一<br />
（1322年9月22日）</p></td>
<td><p>元亨三年七月<br />
（1323年8月）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>今出河、菊亭</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛經忠.md" title="wikilink">近衛經忠</a></p></td>
<td><p>元亨四年四月二十七<br />
（1324年5月20日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元德.md" title="wikilink">元德二年二月二十六</a><br />
（1330年3月16日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>堀河、後猪隈</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛基嗣.md" title="wikilink">近衛基嗣</a></p></td>
<td><p>元德二年二月二十六<br />
（1330年3月16日）</p></td>
<td><p>元德三年二月初一<br />
（1331年3月10日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>後岡屋</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我長通.md" title="wikilink">久我長通</a></p></td>
<td><p>元德三年二月初一<br />
（1331年3月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正慶.md" title="wikilink">正慶元年七月十三</a><br />
（1332年8月5日）</p></td>
<td><p>後醍醐、<a href="../Page/光嚴天皇.md" title="wikilink">光嚴</a></p></td>
<td><p>後中院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大宮季衡.md" title="wikilink">大宮季衡</a></p></td>
<td><p>正慶元年十月十四<br />
（1332年11月2日）</p></td>
<td><p>正慶二年三月十二[3]<br />
（1333年4月26日）</p></td>
<td><p>光嚴</p></td>
<td><p>大宮</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>久我長通<br />
（還任）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元弘.md" title="wikilink">元弘三年六月十二</a><br />
（1333年7月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/建武_(後醍醐天皇).md" title="wikilink">建武元年二月二十二</a><br />
（1334年3月27日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>後中院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>近衛經忠<br />
（還任）</p></td>
<td><p>建武元年二月二十三<br />
（1334年3月28日）</p></td>
<td><p>建武元年十月初七<br />
（1334年11月4日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>堀河、後猪隈</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司冬教.md" title="wikilink">鷹司冬教</a></p></td>
<td><p>建武元年十月初九<br />
（1334年11月6日）</p></td>
<td><p>建武二年二月十六<br />
（1335年3月11日）</p></td>
<td><p>後醍醐</p></td>
<td><p>後圓光院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洞院公賢.md" title="wikilink">洞院公賢</a></p></td>
<td><p>建武二年二月十六<br />
（1335年3月11日）</p></td>
<td><p>建武四年七月十二<br />
（1337年8月8日）</p></td>
<td><p>後醍醐、<a href="../Page/光明天皇.md" title="wikilink">光明</a></p></td>
<td><p>中園</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條道教.md" title="wikilink">九條道教</a></p></td>
<td><p>建武四年七月十二<br />
（1337年8月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/曆應.md" title="wikilink">曆應二年十二月二十七</a><br />
（1340年1月26日）</p></td>
<td><p>光明</p></td>
<td><p>三縁院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司師平.md" title="wikilink">鷹司師平</a></p></td>
<td><p>曆應二年十二月二十七<br />
（1340年1月26日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/康永.md" title="wikilink">康永二年三月二十七</a><br />
（1343年4月22日）</p></td>
<td><p>光明</p></td>
<td><p>昭光院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條良基.md" title="wikilink">二條良基</a></p></td>
<td><p>康永二年四月初十<br />
（1343年5月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/貞和.md" title="wikilink">貞和三年九月十六</a><br />
（1347年10月20日）</p></td>
<td><p>光明</p></td>
<td><p>後普光園院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條經教.md" title="wikilink">九條經教</a></p></td>
<td><p>貞和三年九月十六<br />
（1347年10月20日）</p></td>
<td><p>貞和五年九月十三<br />
（1349年10月25日）</p></td>
<td><p>光明、<a href="../Page/崇光天皇.md" title="wikilink">崇光</a></p></td>
<td><p>後報恩院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛道嗣.md" title="wikilink">近衛道嗣</a></p></td>
<td><p>貞和五年九月十三<br />
（1349年10月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延文.md" title="wikilink">延文五年九月三十</a><br />
（1360年11月9日）</p></td>
<td><p>崇光、<a href="../Page/後光嚴天皇.md" title="wikilink">後光嚴</a></p></td>
<td><p>後深心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司冬通.md" title="wikilink">鷹司冬通</a></p></td>
<td><p>延文五年九月三十<br />
（1360年11月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/貞治.md" title="wikilink">貞治元年十二月二十七</a><br />
（1363年1月12日）</p></td>
<td><p>後光嚴</p></td>
<td><p>一心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我通相.md" title="wikilink">久我通相</a></p></td>
<td><p>貞治元年十二月二十七<br />
（1363年1月12日）</p></td>
<td><p>貞治五年八月二十九<br />
（1366年10月4日）</p></td>
<td><p>後光嚴</p></td>
<td><p>千種</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺實俊.md" title="wikilink">西園寺實俊</a></p></td>
<td><p>貞治五年八月二十九<br />
（1366年10月4日）</p></td>
<td><p>貞治六年九月二十九<br />
（1367年10月23日）</p></td>
<td><p>後光嚴</p></td>
<td><p>後常盤井</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條師良.md" title="wikilink">二條師良</a></p></td>
<td><p>貞治六年九月二十九<br />
（1367年10月23日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/應安.md" title="wikilink">應安三年三月十六</a><br />
（1370年4月12日）</p></td>
<td><p>後光嚴</p></td>
<td><p>是心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條忠基.md" title="wikilink">九條忠基</a></p></td>
<td><p>應安三年三月十六<br />
（1370年4月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永和_(日本).md" title="wikilink">永和元年十一月十八</a><br />
（1375年12月11日）</p></td>
<td><p>後光嚴、<a href="../Page/後圓融天皇.md" title="wikilink">後圓融</a></p></td>
<td><p>後己心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條師嗣.md" title="wikilink">二條師嗣</a></p></td>
<td><p>永和元年十一月十八<br />
（1375年12月11日）</p></td>
<td><p>永和四年八月二十七<br />
（1378年9月19日）</p></td>
<td><p>後圓融</p></td>
<td><p>後香園院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛兼嗣.md" title="wikilink">近衛兼嗣</a></p></td>
<td><p>永和四年八月二十七<br />
（1378年9月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/嘉慶_(日本).md" title="wikilink">嘉慶二年三月二十六</a><br />
（1388年5月2日）</p></td>
<td><p>後圓融、<a href="../Page/後小松天皇.md" title="wikilink">後小松</a></p></td>
<td><p>後六條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我具通.md" title="wikilink">久我具通</a></p></td>
<td><p>嘉慶二年三月二十六<br />
（1388年6月30日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/明德.md" title="wikilink">明德五年三月二十八</a><br />
（1394年4月28日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>久世</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川公直.md" title="wikilink">今出川公直</a></p></td>
<td><p>明德五年三月二十八<br />
（1394年4月28日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/應永.md" title="wikilink">應永元年十二月二十五</a><br />
（1395年1月16日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>今出川</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/今出川實直.md" title="wikilink">今出川實直</a></p></td>
<td><p>應永元年十二月二十五<br />
（1395年1月16日）</p></td>
<td><p>應永二年三月二十四<br />
（1395年4月14日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>後今出川</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花山院通定.md" title="wikilink">花山院通定</a></p></td>
<td><p>應永二年三月二十四<br />
（1395年4月14日）</p></td>
<td><p>應永二年六月二十一<br />
（1395年7月8日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>如住院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洞院公定.md" title="wikilink">洞院公定</a></p></td>
<td><p>應永二年九月十二<br />
（1395年10月25日）</p></td>
<td><p>應永三年七月二十四<br />
（1396年8月27日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>後中園</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條實冬.md" title="wikilink">三條實冬</a></p></td>
<td><p>應永三年七月二十四<br />
（1396年8月27日）</p></td>
<td><p>應永六年二月二十二<br />
（1399年3月29日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>後三條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條教嗣.md" title="wikilink">九條教嗣</a></p></td>
<td><p>應永六年二月二十二<br />
（1399年3月29日）</p></td>
<td><p>應永十年八月<br />
（1403年－月）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>中山</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川公行.md" title="wikilink">今出川公行</a></p></td>
<td><p>應永十年八月十九<br />
（1403年9月5日）</p></td>
<td><p>應永十八年四月十一<br />
（1411年5月3日）</p></td>
<td><p>後小松</p></td>
<td><p>後今出河</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司冬家.md" title="wikilink">鷹司冬家</a></p></td>
<td><p>應永十八年四月十一<br />
（1411年5月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/應永.md" title="wikilink">應永二十一年十二月</a><br />
（1415年1月）</p></td>
<td><p>後小松、<a href="../Page/稱光天皇.md" title="wikilink">稱光</a></p></td>
<td><p>後一心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條滿教.md" title="wikilink">九條滿教</a></p></td>
<td><p>應永二十一年十二月十五<br />
（1415年1月25日）</p></td>
<td><p>應永二十五年十二月初二<br />
（1418年12月29日）</p></td>
<td><p>稱光</p></td>
<td><p>後三縁院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺公俊.md" title="wikilink">德大寺公俊</a></p></td>
<td><p>應永二十五年十二月初二<br />
（1418年12月29日）</p></td>
<td><p>應永二十六年十二月初五<br />
（1419年12月21日）</p></td>
<td><p>稱光</p></td>
<td><p>後野宮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條持基.md" title="wikilink">二條持基</a></p></td>
<td><p>應永二十六年十二月初五<br />
（1419年12月21日）</p></td>
<td><p>應永二十七年閏正月十三<br />
（1420年2月26日）</p></td>
<td><p>稱光</p></td>
<td><p>後福照院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺實永.md" title="wikilink">西園寺實永</a></p></td>
<td><p>應永二十七年閏正月十三<br />
（1420年2月26日）</p></td>
<td><p>應永二十七年十二月<br />
（1421年1月）</p></td>
<td><p>稱光</p></td>
<td><p>慶壽院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條公光.md" title="wikilink">三條公光</a></p></td>
<td><p>應永二十七年十二月初五<br />
（1421年1月8日）</p></td>
<td><p>應永三十年十月十四<br />
（1423年11月17日）</p></td>
<td><p>稱光</p></td>
<td><p>後白川</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條兼良.md" title="wikilink">一條兼良</a></p></td>
<td><p>應永三十一年四月二十<br />
（1424年5月18日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正長.md" title="wikilink">正長二年八月初四</a><br />
（1429年9月2日）</p></td>
<td><p>稱光、<a href="../Page/後花園天皇.md" title="wikilink">後花園</a></p></td>
<td><p>後成恩寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛房嗣.md" title="wikilink">近衛房嗣</a></p></td>
<td><p>正長二年八月初四<br />
（1429年9月2日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永享.md" title="wikilink">永享十年九月初四</a><br />
（1438年9月23日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>後法興院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司房平.md" title="wikilink">鷹司房平</a></p></td>
<td><p>永享十年九月初四<br />
（1438年9月23日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文安.md" title="wikilink">文安三年四月二十九</a><br />
（1446年5月24日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>後昭光院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條持通.md" title="wikilink">二條持通</a></p></td>
<td><p>文安三年四月二十九<br />
（1446年5月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/享德.md" title="wikilink">享德三年三月十七</a><br />
（1454年4月14日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>大染金剛院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洞院實熙.md" title="wikilink">洞院實熙</a></p></td>
<td><p>享德三年七月十六<br />
（1454年8月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/康正.md" title="wikilink">康正元年八月二十七</a><br />
（1455年10月8日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>東山</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條教房.md" title="wikilink">一條教房</a></p></td>
<td><p>康正元年八月二十七<br />
（1455年10月8日）</p></td>
<td><p>康正三年六月十七<br />
（1457年7月8日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>妙華寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實量.md" title="wikilink">三條實量</a></p></td>
<td><p>康正三年六月十七<br />
（1457年7月8日）</p></td>
<td><p>康正三年九月初八<br />
（1457年9月26日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>後三條</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛教基.md" title="wikilink">近衛教基</a></p></td>
<td><p>康正三年九月初八<br />
（1457年9月26日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬正.md" title="wikilink">寬正三年八月初一</a><sup>*</sup>[4]<br />
（1462年8月25日）</p></td>
<td><p>後花園</p></td>
<td><p>後九條</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺公有.md" title="wikilink">德大寺公有</a></p></td>
<td><p>寬正三年八月初五<br />
（1462年8月29日）</p></td>
<td><p>寬正五年九月初二<br />
（1464年10月2日）</p></td>
<td><p>後花園、<a href="../Page/後土御門天皇.md" title="wikilink">後土御門</a></p></td>
<td><p>後野宮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/久我通尚.md" title="wikilink">久我通尚</a></p></td>
<td><p>寬正五年十一月二十八<br />
（1464年12月26日）</p></td>
<td><p>寬正七年正月十六<br />
（1466年2月1日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>東久世</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條政嗣.md" title="wikilink">二條政嗣</a></p></td>
<td><p>寬正七年二月十六<br />
（1466年3月2日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/應仁.md" title="wikilink">應仁二年正月十一</a><br />
（1468年2月4日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>如法壽院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條政基.md" title="wikilink">九條政基</a></p></td>
<td><p>應仁二年正月十一<br />
（1468年2月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文明_(後土御門天皇).md" title="wikilink">文明七年三月初十</a><br />
（1475年4月15日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>慈眼院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司政平.md" title="wikilink">鷹司政平</a></p></td>
<td><p>文明七年三月初十<br />
（1475年4月15日）</p></td>
<td><p>文明八年八月二十八<br />
（1476年9月16日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>專稱院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛政家.md" title="wikilink">近衛政家</a></p></td>
<td><p>文明八年八月二十八<br />
（1476年9月16日）</p></td>
<td><p>文明十一年四月十九<br />
（1479年5月10日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後法興院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條公敦.md" title="wikilink">三條公敦</a></p></td>
<td><p>文明十一年四月十九<br />
（1479年5月10日）</p></td>
<td><p>文明十二年三月<br />
（1480年4月）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>龍翔院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川教季.md" title="wikilink">今出川教季</a></p></td>
<td><p>文明十二年三月十一<br />
（1480年4月20日）</p></td>
<td><p>文明十三年正月二十<br />
（1481年2月18日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>法雲院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺實遠.md" title="wikilink">西園寺實遠</a></p></td>
<td><p>文明十三年正月二十五<br />
（1481年2月23日）</p></td>
<td><p>文明十五年正月初一<br />
（1483年2月8日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後竹林院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大炊御門信量.md" title="wikilink">大炊御門信量</a></p></td>
<td><p>文明十五年正月初一<br />
（1483年2月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/長享.md" title="wikilink">長享元年八月初四</a><sup>*</sup><br />
（1487年8月22日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>深草</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院政長.md" title="wikilink">花山院政長</a></p></td>
<td><p>長享元年八月二十九<br />
（1487年9月16日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延德.md" title="wikilink">延德二年三月初五</a><br />
（1490年3月25日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後鳳栖院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛尚通.md" title="wikilink">近衛尚通</a></p></td>
<td><p>延德二年三月初五<br />
（1490年3月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/明應.md" title="wikilink">明應五年十二月初三</a><br />
（1497年1月6日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後法成寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/今出川公興.md" title="wikilink">今出川公興</a></p></td>
<td><p>明應五年十二月初三<br />
（1497年1月6日）</p></td>
<td><p>明應六年四月二十七<br />
（1497年5月29日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後法雲院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條尚基.md" title="wikilink">二條尚基</a></p></td>
<td><p>明應六年五月初十<br />
（1497年6月10日）</p></td>
<td><p>明應六年十月初十<sup>*</sup><br />
（1497年11月4日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>後如法壽院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我豐通.md" title="wikilink">久我豐通</a></p></td>
<td><p>明應八年五月二十八<br />
（1499年7月6日）</p></td>
<td><p>明應九年三月三十<br />
（1500年4月28日）</p></td>
<td><p>後土御門</p></td>
<td><p>志禅院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條尚經.md" title="wikilink">九條尚經</a></p></td>
<td><p>明應十年二月十九<br />
（1501年3月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永正.md" title="wikilink">永正三年二月初五</a><br />
（1506年2月27日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/後柏原天皇.md" title="wikilink">後柏原</a></p></td>
<td><p>後慈眼院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺公藤.md" title="wikilink">西園寺公藤</a></p></td>
<td><p>永正三年二月初五<br />
（1506年2月27日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/永正.md" title="wikilink">永正四年三月</a><br />
（1507年－月）</p></td>
<td><p>後柏原</p></td>
<td><p>得生院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司兼輔.md" title="wikilink">鷹司兼輔</a></p></td>
<td><p>永正四年四月初六<br />
（1507年5月17日）</p></td>
<td><p>永正十二年四月十六<br />
（1515年5月29日）</p></td>
<td><p>後柏原</p></td>
<td><p>法音院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實香.md" title="wikilink">三條實香</a></p></td>
<td><p>永正十二年四月十六<br />
（1515年5月29日）</p></td>
<td><p>永正十五年五月二十八<br />
（1518年7月5日）</p></td>
<td><p>後柏原</p></td>
<td><p>後浄土寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條尹房.md" title="wikilink">二條尹房</a></p></td>
<td><p>永正十五年五月二十八<br />
（1518年7月5日）</p></td>
<td><p>永正十八年七月初一<br />
（1521年8月3日）</p></td>
<td><p>後柏原</p></td>
<td><p>後大染金剛院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大炊御門經名.md" title="wikilink">大炊御門經名</a></p></td>
<td><p>永正十八年七月初一<br />
（1521年8月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/大永.md" title="wikilink">大永三年三月初二</a><br />
（1523年3月18日）</p></td>
<td><p>後柏原</p></td>
<td><p>自性院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛稙家.md" title="wikilink">近衛稙家</a></p></td>
<td><p>大永三年三月初九<br />
（1523年3月25日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/享祿.md" title="wikilink">享祿元年八月二十</a><br />
（1528年9月3日）</p></td>
<td><p>後柏原、<a href="../Page/後奈良天皇.md" title="wikilink">後奈良</a></p></td>
<td><p>惠雲院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我通言.md" title="wikilink">久我通言</a></p></td>
<td><p>享祿元年八月二十<br />
（1528年9月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天文_(後奈良天皇).md" title="wikilink">天文五年閏十月初八</a><br />
（1536年11月21日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>陽春院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司忠冬.md" title="wikilink">鷹司忠冬</a></p></td>
<td><p>天文六年十二月二十一<br />
（1538年1月21日）</p></td>
<td><p>天文十年正月十二<br />
（1541年2月7日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>後專稱院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條房通.md" title="wikilink">一條房通</a></p></td>
<td><p>天文十年正月十二<br />
（1541年2月7日）</p></td>
<td><p>天文十一年閏三月初三<br />
（1542年4月17日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>唯心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條西公條.md" title="wikilink">三條西公條</a></p></td>
<td><p>天文十一年閏三月初三<br />
（1542年4月17日）</p></td>
<td><p>天文十二年七月十六<br />
（1543年8月16日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>稱名院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條公賴.md" title="wikilink">三條公賴</a></p></td>
<td><p>天文十二年七月二十八<br />
（1543年8月28日）</p></td>
<td><p>天文十四年六月初二<br />
（1545年7月10日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>後龍翔院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川公彦.md" title="wikilink">今出川公彦</a></p></td>
<td><p>天文十四年六月初二<br />
（1545年7月10日）</p></td>
<td><p>天文十五年三月初十<br />
（1546年4月10日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>上善院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條晴良.md" title="wikilink">二條晴良</a></p></td>
<td><p>天文十五年三月十三<br />
（1546年4月13日）</p></td>
<td><p>天文十六年二月十七<br />
（1547年3月8日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>浄明珠院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條兼冬.md" title="wikilink">一條兼冬</a></p></td>
<td><p>天文十六年二月十七<br />
（1547年3月8日）</p></td>
<td><p>天文二十二年正月二十六<br />
（1553年2月8日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>後圓明寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛前久.md" title="wikilink">近衛晴嗣</a></p></td>
<td><p>天文二十二年正月二十六<br />
（1553年2月8日）</p></td>
<td><p>天文二十三年四月十一<br />
（1554年5月12日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>東求院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺公朝.md" title="wikilink">西園寺公朝</a></p></td>
<td><p>天文二十三年四月十一<br />
（1554年5月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/弘治_(後奈良天皇).md" title="wikilink">弘治三年九月初二</a><br />
（1557年9月24日）</p></td>
<td><p>後奈良</p></td>
<td><p>慈光院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院家輔.md" title="wikilink">花山院家輔</a></p></td>
<td><p>弘治三年九月初二<br />
（1557年9月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天正.md" title="wikilink">天正二年二月二十四</a><br />
（1574年3月17日）</p></td>
<td><p>後奈良、<a href="../Page/正親町天皇.md" title="wikilink">正親町</a></p></td>
<td><p>法雲院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條兼孝.md" title="wikilink">九條兼孝</a></p></td>
<td><p>天正二年二月二十四<br />
（1574年3月17日）</p></td>
<td><p>天正四年十一月二十一<br />
（1576年12月11日）</p></td>
<td><p>正親町</p></td>
<td><p>後月輪</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條内基.md" title="wikilink">一條内基</a></p></td>
<td><p>天正四年十一月二十一<br />
（1576年12月11日）</p></td>
<td><p>天正五年十一月二十<br />
（1577年12月29日）</p></td>
<td><p>正親町</p></td>
<td><p>自浄心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/織田信長.md" title="wikilink">織田信長</a></p></td>
<td><p>天正五年十一月二十<br />
（1577年12月29日）</p></td>
<td><p>天正六年四月初九<br />
（1578年5月15日）</p></td>
<td><p>正親町</p></td>
<td><p>総見院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條昭實.md" title="wikilink">二條昭實</a></p></td>
<td><p>天正七年正月二十<br />
（1579年2月15日）</p></td>
<td><p>天正十二年十二月[5]<br />
（1585年1月）</p></td>
<td><p>正親町</p></td>
<td><p>後中院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/菊亭晴季.md" title="wikilink">今出川晴季</a></p></td>
<td><p>天正十三年三月初十<br />
（1585年4月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文祿.md" title="wikilink">文祿四年七月二十五</a><br />
（1595年8月30日）</p></td>
<td><p>正親町、<a href="../Page/後陽成天皇.md" title="wikilink">後陽成</a></p></td>
<td><p>景光院<br />
流放<a href="../Page/越後國.md" title="wikilink">越後</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>今出川晴季<br />
（還任）</p></td>
<td><p><a href="../Page/慶長.md" title="wikilink">慶長三年十二月十九</a><br />
（1599年1月15日）</p></td>
<td><p>慶長八年一月<br />
（1603年－月）</p></td>
<td><p>後陽成</p></td>
<td><p>景光院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德川家康.md" title="wikilink">德川家康</a></p></td>
<td><p>慶長八年二月十二<br />
（1603年3月24日）</p></td>
<td><p>慶長八年十月十六<br />
（1603年11月18日）</p></td>
<td><p>後陽成</p></td>
<td><p>安国院<br />
<a href="../Page/江戶幕府.md" title="wikilink">江戶幕府第</a>1代<a href="../Page/征夷大將軍.md" title="wikilink">將軍</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/豐臣秀賴.md" title="wikilink">豐臣秀賴</a></p></td>
<td><p>慶長十年四月十二<br />
（1605年5月29日）</p></td>
<td><p>慶長十二年正月十一<br />
（1607年2月7日）</p></td>
<td><p>後陽成</p></td>
<td><p>嵩陽寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/九條忠榮.md" title="wikilink">九條忠榮</a></p></td>
<td><p>慶長十二年正月十一<br />
（1607年2月7日）</p></td>
<td><p>慶長十七年三月十三<br />
（1612年4月13日）</p></td>
<td><p>後陽成、<a href="../Page/後水尾天皇.md" title="wikilink">後水尾</a></p></td>
<td><p>惟忖院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司信尚.md" title="wikilink">鷹司信尚</a></p></td>
<td><p>慶長十七年三月十八<br />
（1612年4月18日）</p></td>
<td><p>慶長十九年正月十四<br />
（1614年2月22日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p>景皓院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛信尋.md" title="wikilink">近衛信尋</a></p></td>
<td><p>慶長十九年正月十四<br />
（1614年2月22日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元和_(後水尾天皇).md" title="wikilink">元和六年正月十三</a><br />
（1620年2月16日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p>本源自性院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺實益.md" title="wikilink">西園寺實益</a></p></td>
<td><p>元和六年八月十七<br />
（1620年9月13日）</p></td>
<td><p>元和七年正月初二<br />
（1621年2月23日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p>一真院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/花山院定熙.md" title="wikilink">花山院定熙</a></p></td>
<td><p>元和七年正月初二<br />
（1621年2月23日）</p></td>
<td><p>元和七年正月十二<br />
（1621年3月5日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p>霜松院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條昭良.md" title="wikilink">一條兼遐</a></p></td>
<td><p>元和七年正月十二<br />
（1621年3月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬永.md" title="wikilink">寬永六年九月十一</a><br />
（1629年10月27日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p>智德院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條康道.md" title="wikilink">二條康道</a></p></td>
<td><p>寬永六年九月十三<br />
（1629年10月29日）</p></td>
<td><p>寬永九年十二月二十八<br />
（1633年2月6日）</p></td>
<td><p>後水尾、<a href="../Page/明正天皇.md" title="wikilink">明正</a></p></td>
<td><p>後浄明珠院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司教平.md" title="wikilink">鷹司教平</a></p></td>
<td><p>寬永九年十二月二十八<br />
（1633年2月6日）</p></td>
<td><p>寬永十七年三月二十一<br />
（1640年5月11日）</p></td>
<td><p>明正</p></td>
<td><p>一致院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條西實條.md" title="wikilink">三條西實條</a></p></td>
<td><p>寬永十七年六月二十四<br />
（1640年8月11日）</p></td>
<td><p>寬永十七年十月初四<br />
（1640年11月17日）</p></td>
<td><p>明正</p></td>
<td><p>香雲院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條道房.md" title="wikilink">九條道房</a></p></td>
<td><p>寬永十七年十一月初三<br />
（1640年12月15日）</p></td>
<td><p>寬永十八年十二月初二<br />
（1642年1月2日）</p></td>
<td><p>明正</p></td>
<td><p>後浄土寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛尚嗣.md" title="wikilink">近衛尚嗣</a></p></td>
<td><p>寬永十八年十二月初二<br />
（1642年1月2日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正保.md" title="wikilink">正保四年七月初三</a><br />
（1647年8月3日）</p></td>
<td><p>明正、<a href="../Page/後光明天皇.md" title="wikilink">後光明</a></p></td>
<td><p>妙有真空院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條光平.md" title="wikilink">二條光平</a></p></td>
<td><p>正保四年七月初三<br />
（1647年8月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/慶安.md" title="wikilink">慶安五年二月初九</a><br />
（1652年3月18日）</p></td>
<td><p>後光明</p></td>
<td><p>後是心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川經季.md" title="wikilink">今出川經季</a></p></td>
<td><p>慶安五年二月初九<sup>*</sup><br />
（1652年3月18日）</p></td>
<td><p>後光明</p></td>
<td><p>照一院</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>二條光平<br />
（還任）</p></td>
<td><p>慶安五年二月二十一<br />
（1652年3月30日）</p></td>
<td><p>慶安五年九月十五<br />
（1652年10月17日）</p></td>
<td><p>後光明</p></td>
<td><p>後是心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條實秀.md" title="wikilink">三條實秀</a></p></td>
<td><p>慶安五年九月十七<br />
（1652年10月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/承應.md" title="wikilink">承應二年二月初三</a><br />
（1653年3月2日）</p></td>
<td><p>後光明</p></td>
<td><p>己心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院定好.md" title="wikilink">花山院定好</a></p></td>
<td><p>承應二年十一月十四<br />
（1654年1月2日）</p></td>
<td><p>承應三年六月十二<br />
（1654年7月25日）</p></td>
<td><p>後光明</p></td>
<td><p>淳貞院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺實晴.md" title="wikilink">西園寺實晴</a></p></td>
<td><p>承應三年六月十七<br />
（1654年7月30日）</p></td>
<td><p>承應三年十二月二十八<br />
（1655年2月4日）</p></td>
<td><p>後光明、<a href="../Page/後西天皇.md" title="wikilink">後西</a></p></td>
<td><p>大忠院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條教輔.md" title="wikilink">一條教輔</a></p></td>
<td><p>承應四年正月二十五<br />
（1655年3月3日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/萬治.md" title="wikilink">萬治二年十二月二十二</a><br />
（1660年2月3日）</p></td>
<td><p>後西</p></td>
<td><p>後唯心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德大寺公信.md" title="wikilink">德大寺公信</a></p></td>
<td><p>萬治三年正月十三<br />
（1660年2月23日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬文.md" title="wikilink">寬文元年五月二十六</a><br />
（1661年6月22日）</p></td>
<td><p>後西</p></td>
<td><p>正桂院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鷹司房輔.md" title="wikilink">鷹司房輔</a></p></td>
<td><p>寬文元年六月初八<br />
（1661年7月4日）</p></td>
<td><p>寬文三年正月十二<br />
（1663年2月19日）</p></td>
<td><p>後西</p></td>
<td><p>後景皓院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大炊御門經孝.md" title="wikilink">大炊御門經孝</a></p></td>
<td><p>寬文三年二月初六<br />
（1663年3月15日）</p></td>
<td><p>寬文四年二月二十二<br />
（1664年3月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/靈元天皇.md" title="wikilink">靈元</a></p></td>
<td><p>後光福寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條公富.md" title="wikilink">三條公富</a></p></td>
<td><p>寬文四年四月初五<br />
（1664年4月30日）</p></td>
<td><p>寬文五年正月十一<br />
（1665年2月25日）</p></td>
<td><p>靈元</p></td>
<td><p>唯心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/久我廣通.md" title="wikilink">久我廣通</a></p></td>
<td><p>寬文五年正月十一<br />
（1665年2月25日）</p></td>
<td><p>寬文五年三月初五<br />
（1665年4月20日）</p></td>
<td><p>靈元</p></td>
<td><p>妙雲院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條兼晴.md" title="wikilink">九條兼晴</a></p></td>
<td><p>寬文五年三月初六<br />
（1665年4月21日）</p></td>
<td><p>寬文十一年五月初七<br />
（1671年6月13日）</p></td>
<td><p>靈元</p></td>
<td><p>後往生院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛基熙.md" title="wikilink">近衛基熙</a></p></td>
<td><p>寬文十一年五月二十五<br />
（1671年7月1日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延寶.md" title="wikilink">延寶五年十二月初八</a><br />
（1678年1月1日）</p></td>
<td><p>靈元</p></td>
<td><p>應圓滿院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條冬經.md" title="wikilink">一條冬經</a></p></td>
<td><p>延寶五年十二月二十四<br />
（1678年1月17日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天和_(日本).md" title="wikilink">天和三年正月十三</a><br />
（1683年2月9日）</p></td>
<td><p>靈元</p></td>
<td><p>圓成寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司兼熙.md" title="wikilink">鷹司兼熙</a></p></td>
<td><p>天和三年正月十三<br />
（1683年2月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元祿.md" title="wikilink">元祿三年十二月二十六</a><br />
（1691年1月24日）</p></td>
<td><p>靈元、<a href="../Page/東山天皇.md" title="wikilink">東山</a></p></td>
<td><p>心空華院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大炊御門經光.md" title="wikilink">大炊御門經光</a></p></td>
<td><p>元祿三年十二月二十六<br />
（1691年1月24日）</p></td>
<td><p>元祿五年十二月十三<br />
（1693年1月18日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>後香隆寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/今出川公規.md" title="wikilink">今出川公規</a></p></td>
<td><p>元祿五年十二月十三<br />
（1693年1月18日）</p></td>
<td><p>元祿六年八月初七<br />
（1693年9月6日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>一林院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛家熙.md" title="wikilink">近衛家熙</a></p></td>
<td><p>元祿六年八月初七<br />
（1693年9月6日）</p></td>
<td><p>元祿十七年正月十一<br />
（1704年2月15日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>予樂院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條實治.md" title="wikilink">三條實治</a></p></td>
<td><p>元祿十七年正月二十二<br />
（1704年2月26日）</p></td>
<td><p>元祿十七年二月初五<br />
（1704年3月10日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>曉心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條輔實.md" title="wikilink">九條輔實</a></p></td>
<td><p>元祿十七年二月初五<br />
（1704年3月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶永.md" title="wikilink">寶永五年正月二十一</a><br />
（1708年2月12日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>後洞院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條綱平.md" title="wikilink">二條綱平</a></p></td>
<td><p>寶永五年正月二十一<br />
（1708年2月12日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/正德_(日本).md" title="wikilink">正德五年八月十二</a><br />
（1715年9月9日）</p></td>
<td><p>東山、<a href="../Page/中御門天皇.md" title="wikilink">中御門</a></p></td>
<td><p>圓覺敬信院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/近衛家久.md" title="wikilink">近衛家久</a></p></td>
<td><p>正德5五年八月十二<br />
（1715年9月9日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/享保.md" title="wikilink">享保七年五月初三</a><br />
（1722年6月16日）</p></td>
<td><p>中御門</p></td>
<td><p>如是觀院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條吉忠.md" title="wikilink">二條吉忠</a></p></td>
<td><p>享保七年五月初三<br />
（1722年6月16日）</p></td>
<td><p>享保十一年九月十五<br />
（1726年10月10日）</p></td>
<td><p>中御門</p></td>
<td><p>安祥院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條兼香.md" title="wikilink">一條兼香</a></p></td>
<td><p>享保一年九月十五<br />
（1726年10月10日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元文.md" title="wikilink">元文二年十一月初七</a><br />
（1737年11月28日）</p></td>
<td><p>中御門、<a href="../Page/櫻町天皇.md" title="wikilink">櫻町</a></p></td>
<td><p>後圓成寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條宗熙.md" title="wikilink">二條宗熙</a></p></td>
<td><p>元文三年正月二十四<br />
（1738年3月14日）</p></td>
<td><p>元文三年六月十八<sup>*</sup><br />
（1738年8月3日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>常觀喜院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺致季.md" title="wikilink">西園寺致季</a></p></td>
<td><p>元文三年八月初八<br />
（1738年9月21日）</p></td>
<td><p>元文三年八月十六<br />
（1738年9月29日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>圓壽光院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/中院通躬.md" title="wikilink">中院通躬</a></p></td>
<td><p>元文三年八月十六<br />
（1738年9月29日）</p></td>
<td><p>元文三年八月十九<br />
（1738年10月2日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>歓喜光院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條道香.md" title="wikilink">一條道香</a></p></td>
<td><p>元文三年八月十九<br />
（1738年10月2日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延享.md" title="wikilink">延享二年三月二十三</a><br />
（1745年4月24日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>得成寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/醍醐冬熙.md" title="wikilink">醍醐冬熙</a></p></td>
<td><p>延享二年三月二十三<br />
（1745年4月24日）</p></td>
<td><p>延享二年五月初九<br />
（1745年6月8日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>後信性普明寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/久我惟通.md" title="wikilink">久我惟通</a></p></td>
<td><p>延享二年五月十六<br />
（1745年6月15日）</p></td>
<td><p>延享二年閏十二月十六<br />
（1746年2月6日）</p></td>
<td><p>櫻町</p></td>
<td><p>後志禅院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛内前.md" title="wikilink">近衛内前</a></p></td>
<td><p>延享二年閏十二月二十四<br />
（1746年2月14日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬延.md" title="wikilink">寬延二年二月初八</a><br />
（1749年3月26日）</p></td>
<td><p>櫻町、<a href="../Page/桃園天皇.md" title="wikilink">桃園</a></p></td>
<td><p>大解脫院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院常雅.md" title="wikilink">花山院常雅</a></p></td>
<td><p>寬延二年二月二十三<br />
（1749年4月10日）</p></td>
<td><p>寬延二年十一月初九<br />
（1749年12月18日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>順正院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條宗基.md" title="wikilink">二條宗基</a></p></td>
<td><p>寬延二年十一月十五<br />
（1749年12月24日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寶曆.md" title="wikilink">寶曆四年正月十八</a><sup>*</sup><br />
（1754年2月9日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>後敬心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實顯.md" title="wikilink">三條實顯</a></p></td>
<td><p>寶曆四年二月十九<br />
（1754年3月12日）</p></td>
<td><p>寶曆四年五月十三<br />
（1754年7月3日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>誠心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/久我通兄.md" title="wikilink">久我通兄</a></p></td>
<td><p>寶曆四年五月十四<br />
（1754年7月4日）</p></td>
<td><p>寶曆五年正月二十八<br />
（1755年3月10日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>含華光院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條尚實.md" title="wikilink">九條尚實</a></p></td>
<td><p>寶曆五年正月二十九<br />
（1755年3月11日）</p></td>
<td><p>寶曆九年十一月二十六<br />
（1760年1月13日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>遍照金剛寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司輔平.md" title="wikilink">鷹司輔平</a></p></td>
<td><p>寶曆九年十一月二十六<br />
（1760年1月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/安永.md" title="wikilink">安永七年十二月初十</a><br />
（1779年1月27日）</p></td>
<td><p>桃園、<a href="../Page/後櫻町天皇.md" title="wikilink">後櫻町</a>、<a href="../Page/後桃園天皇.md" title="wikilink">後桃園</a></p></td>
<td><p>後心空院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/醍醐經胤.md" title="wikilink">醍醐兼潔</a></p></td>
<td><p>安永七年十二月初十<br />
（1779年1月27日）</p></td>
<td><p>安永八年正月十四<br />
（1779年3月1日）</p></td>
<td><p>後桃園</p></td>
<td><p>妙觀寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條季晴.md" title="wikilink">三條季晴</a></p></td>
<td><p>安永八年正月十四<br />
（1779年3月1日）</p></td>
<td><p>安永八年三月二十九<br />
（1779年5月15日）</p></td>
<td><p>後桃園</p></td>
<td><p>後誠心院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/一條輝良.md" title="wikilink">一條輝良</a></p></td>
<td><p>安永八年三月二十九<br />
（1779年5月15日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天明.md" title="wikilink">天明七年五月二十六</a><br />
（1787年7月11日）</p></td>
<td><p>後桃園、<a href="../Page/光格天皇.md" title="wikilink">光格</a></p></td>
<td><p>後得成寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛經熙.md" title="wikilink">近衛經熙</a></p></td>
<td><p>天明七年五月二十六<br />
（1787年7月11日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬政.md" title="wikilink">寬政三年十一月二十八</a><br />
（1791年12月23日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>後予樂院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條治孝.md" title="wikilink">二條治孝</a></p></td>
<td><p>寬政三年十一月二十八<br />
（1791年12月23日）</p></td>
<td><p>寬政八年四月二十四<br />
（1796年5月30日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>法壽金剛院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大炊御門家孝.md" title="wikilink">大炊御門家孝</a></p></td>
<td><p>寬政八年四月二十四<br />
（1796年5月30日）</p></td>
<td><p>寬政八年九月二十六<br />
（1796年10月26日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>瑶台寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/西園寺賞季.md" title="wikilink">西園寺賞季</a></p></td>
<td><p>寬政八年九月二十六<br />
（1796年10月26日）</p></td>
<td><p>寬政八年十二月二十二<br />
（1797年1月19日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>後大忠院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條忠良.md" title="wikilink">一條忠良</a></p></td>
<td><p>寬政八年十二月二十二<br />
（1797年1月19日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化_(年號).md" title="wikilink">文化十一年四月初二</a><br />
（1814年5月21日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>大勝寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/三條實起.md" title="wikilink">三條實起</a></p></td>
<td><p>文化十一年四月初二<br />
（1814年5月21日）</p></td>
<td><p>文化十一年九月二十八<br />
（1814年11月9日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>後曉心院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛基前.md" title="wikilink">近衛基前</a></p></td>
<td><p>文化十一年九月二十八<br />
（1814年11月9日）</p></td>
<td><p>文化十二年正月初四<br />
（1815年2月12日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>証常樂院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺實祖.md" title="wikilink">德大寺實祖</a></p></td>
<td><p>文化十二年正月初四<br />
（1815年2月12日）</p></td>
<td><p>文化十二年二月二十六<br />
（1815年4月5日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>摩尼珠院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司政通.md" title="wikilink">鷹司政通</a></p></td>
<td><p>文化十二年二月二十六<br />
（1815年4月5日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文政.md" title="wikilink">文政三年六月初一</a><br />
（1820年7月10日）</p></td>
<td><p>光格、<a href="../Page/仁孝天皇.md" title="wikilink">仁孝</a></p></td>
<td><p>真誠院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院愛德.md" title="wikilink">花山院愛德</a></p></td>
<td><p>文政三年六月初一<br />
（1820年7月10日）</p></td>
<td><p>文政三年十月十五<br />
（1820年11月20日）</p></td>
<td><p>仁孝</p></td>
<td><p>温恭院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條齊信.md" title="wikilink">二條齊信</a></p></td>
<td><p>文政三年十月十五<br />
（1820年11月20日）</p></td>
<td><p>文政七年正月初五<br />
（1824年2月4日）</p></td>
<td><p>仁孝</p></td>
<td><p>成德院</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/九條尚忠.md" title="wikilink">九條尚忠</a></p></td>
<td><p>文政七年正月初五<br />
（1824年2月4日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/弘化.md" title="wikilink">弘化四年六月十五</a><br />
（1847年7月26日）</p></td>
<td><p>仁孝、<a href="../Page/孝明天皇.md" title="wikilink">孝明</a></p></td>
<td><p>後遍照金剛寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/近衛忠熙.md" title="wikilink">近衛忠熙</a></p></td>
<td><p>弘化四年六月十五<br />
（1847年7月26日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/安政.md" title="wikilink">安政四年正月初四</a><br />
（1857年1月29日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大炊御門經久.md" title="wikilink">大炊御門經久</a></p></td>
<td><p>安政四年正月初四<br />
（1857年1月29日）</p></td>
<td><p>安政四年二月初八<br />
（1857年3月3日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p>後瑶台寺</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鷹司輔熙.md" title="wikilink">鷹司輔熙</a></p></td>
<td><p>安政四年二月初八<br />
（1857年3月3日）</p></td>
<td><p>安政六年三月二十八<br />
（1859年4月30日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/花山院家厚.md" title="wikilink">花山院家厚</a></p></td>
<td><p>安政六年三月二十八<br />
（1859年4月30日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文久.md" title="wikilink">文久二年正月初四</a><br />
（1862年2月2日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p>寬恭院</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/二條齊敬.md" title="wikilink">二條齊敬</a></p></td>
<td><p>文久二年正月初四<br />
（1862年2月2日）</p></td>
<td><p>文久三年十二月二十三<br />
（1864年1月31日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德大寺公純.md" title="wikilink">德大寺公純</a></p></td>
<td><p>文久三年十二月二十三<br />
（1864年1月31日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/慶應.md" title="wikilink">慶應三年九月二十七</a><br />
（1867年10月24日）</p></td>
<td><p>孝明、<a href="../Page/明治天皇.md" title="wikilink">明治</a></p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/一條實良.md" title="wikilink">一條實良</a></p></td>
<td><p>慶應三年九月二十七<br />
（1867年10月24日）</p></td>
<td><p>慶應三年十一月三十<br />
（1867年12月25日）</p></td>
<td><p>明治</p></td>
<td><p>華嚴光寺</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/大炊御門家信.md" title="wikilink">大炊御門家信</a></p></td>
<td><p>慶應三年十一月三十<br />
（1867年12月25日）</p></td>
<td><p>慶應四年五月二十四<br />
（1868年7月13日）</p></td>
<td><p>明治</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/三條實美.md" title="wikilink">三條實美</a></p></td>
<td><p>慶應四年五月二十四<br />
（1868年7月13日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/明治.md" title="wikilink">明治二年七月初八</a><br />
（1869年8月15日）</p></td>
<td><p>明治</p></td>
<td><p>轉職新設的右大臣</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/南朝_(日本).md" title="wikilink">南朝</a>（吉野朝廷）的右大臣</strong>　　※均為史料證實之人物</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洞院實世.md" title="wikilink">洞院實世</a>？</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/後村上天皇.md" title="wikilink">後村上</a></p></td>
<td><p>与喜</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洞院公泰.md" title="wikilink">洞院公泰</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>後村上</p></td>
<td><p>冷泉</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/西園寺公重.md" title="wikilink">西園寺公重</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>後村上</p></td>
<td><p>遍照光院</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/北畠顯信.md" title="wikilink">北畠顯信</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p>後村上</p></td>
<td><p>土御門</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/洞院實守.md" title="wikilink">洞院實守</a></p></td>
<td><p>- <a href="../Page/正平_(日本).md" title="wikilink">正平</a>22年（1367年）？辞</p></td>
<td><p>後村上</p></td>
<td><p>辭職後歸順<a href="../Page/北朝_(日本).md" title="wikilink">北朝</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條教賴.md" title="wikilink">二條教賴</a></p></td>
<td><p>- <a href="../Page/建德.md" title="wikilink">建德二年二月</a>（1371年－月）見 -</p></td>
<td><p><a href="../Page/長慶天皇.md" title="wikilink">長慶</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/北畠顯能.md" title="wikilink">北畠顯能</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/文中.md" title="wikilink">文中元年</a>（1372年）？任 -</p></td>
<td><p>長慶</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/二條冬實.md" title="wikilink">二條冬實</a></p></td>
<td><p>- <a href="../Page/弘和.md" title="wikilink">弘和元年十二月</a>（1381年12月）見 -</p></td>
<td><p>長慶</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉田宗房.md" title="wikilink">吉田宗房</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p><a href="../Page/後龜山天皇.md" title="wikilink">後龜山</a></p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/武家官位.md" title="wikilink">武家官位下的右大臣</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德川秀忠.md" title="wikilink">德川秀忠</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/慶長.md" title="wikilink">慶長十九年三月初九</a><br />
（1614年4月17日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/元和_(日本).md" title="wikilink">元和九年七月二十七</a><br />
（1623年8月23日）</p></td>
<td><p>後水尾</p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶幕府.md" title="wikilink">江戶幕府第</a>2代<a href="../Page/征夷大將軍.md" title="wikilink">將軍</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德川家綱.md" title="wikilink">德川家綱</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/承應.md" title="wikilink">承應二年七月初十</a><br />
（1653年9月1日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/延寶.md" title="wikilink">延寶八年五月初八</a><sup>*</sup><br />
（1680年6月4日）</p></td>
<td><p>後光明、後西、靈元</p></td>
<td><p>江戶幕府第4代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德川綱吉.md" title="wikilink">德川綱吉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/寶永.md" title="wikilink">寶永二年二月初五</a><br />
（1705年2月28日）</p></td>
<td><p>寶永六年正月初十<sup>*</sup><br />
（1709年2月19日）</p></td>
<td><p>東山</p></td>
<td><p>江戶幕府第5代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德川吉宗.md" title="wikilink">德川吉宗</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/寬保.md" title="wikilink">寬保元年七月初七</a><br />
（1741年8月17日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/寬延.md" title="wikilink">寬延四年六月二十</a><sup>*</sup><br />
（1751年7月12日）</p></td>
<td><p>櫻町、桃園</p></td>
<td><p>江戶幕府第8代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德川家重.md" title="wikilink">德川家重</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/寶曆.md" title="wikilink">寶曆十年正月十一</a><br />
（1760年2月27日）</p></td>
<td><p>寶曆十一年六月十二<sup>*</sup><br />
（1761年7月13日）</p></td>
<td><p>桃園</p></td>
<td><p>江戶幕府第9代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德川家治.md" title="wikilink">德川家治</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安永.md" title="wikilink">安永九年八月初二</a><br />
（1780年8月31日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/天明.md" title="wikilink">天明六年九月初八</a><sup>*</sup><br />
（1786年9月29日）</p></td>
<td><p>光格</p></td>
<td><p>江戶幕府第10代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/德川家齊.md" title="wikilink">德川家齊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/文化_(年號).md" title="wikilink">文化十三年三月十一</a><br />
（1816年4月8日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/文政.md" title="wikilink">文政五年二月初六</a><br />
（1822年3月28日）</p></td>
<td><p>光格、仁孝</p></td>
<td><p>江戶幕府第11代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/德川家茂.md" title="wikilink">德川家茂</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/文久.md" title="wikilink">文久四年正月二十一</a><br />
（1864年2月28日）</p></td>
<td><p><a href="../Page/慶應.md" title="wikilink">慶應二年七月二十</a><sup>*</sup><br />
（1866年8月29日）</p></td>
<td><p>孝明</p></td>
<td><p>江戶幕府第14代將軍</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/明治時代.md" title="wikilink">明治時代太政官制下的右大臣</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>三條實美</p></td>
<td><p>明治二年七月初八<br />
（1869年8月15日）</p></td>
<td><p>明治四年七月二十九<br />
（1871年9月13日）</p></td>
<td><p>明治</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/岩倉具視.md" title="wikilink">岩倉具視</a></p></td>
<td><p>明治四年十月初八<br />
（1871年11月20日）</p></td>
<td><p>明治十六年（1883年）7月20日<sup>*</sup></p></td>
<td><p>明治</p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 備註

{{-}}

[Category:日本律令制官制](../Category/日本律令制官制.md "wikilink")

1.  在設立太政大臣之前，這些合稱是[內大臣和左](../Page/內大臣.md "wikilink")、右大臣的合稱。
2.  在職期間見《[扶桑略記](../Page/扶桑略記.md "wikilink")》。《[日本書紀](../Page/日本書紀.md "wikilink")》、《[公卿補任](../Page/公卿補任.md "wikilink")》記作任「[大臣](../Page/大臣_\(日本\).md "wikilink")」，並無左右之分か。
3.  一說同年二月初八（1333年2月22日）。
4.  一作同年七月二十五（1462年8月20日）。
5.  《[公卿補任](../Page/公卿補任.md "wikilink")》《[諸家傳](../Page/諸家傳.md "wikilink")》寫作同月轉任左大臣，據考證他實際留任右大臣，詳見[左大臣\#備註](../Page/左大臣#備註.md "wikilink")。